搞獨立搞革命既後果

/某一夜，傳聞革命黨到了未莊。縱然人們不怎談論，看似沉寂，但其實人們心中還有梗。阿Q則本來也痛恨革命黨的，因為他以為革命就是造反。但見到未莊的村民都惶恐得不得了，他也嚮往起革命來了。於是阿Q常在街上呼嚷著革命的事情。人們在寧可信其有下，又對阿Q敬畏起來，尤其趙太爺甚至聞名百里的舉人老爺都怕革命黨，這使阿Q快意起來。... 後來他不明不白被官兵捉入牢獄，被陷以「借革命之名造反，搶劫趙家一伙同謀」的罪狀，糊裡糊塗的被問了話，又糊裡糊塗的答了話，再糊裡糊塗的畫了押。更被以一儆百的遊街示眾。他知道要死了，卻又不反抗，甘願被送上法場，無人爭議地槍斃了。/ 阿Q正傳

Push